..    Пролетарии всех стран, соединяйтесь!
      Proletoj el ĉiuj landoj, unuiĝu!

Космические корабли
===================

.. note:: Этот материал находится в состоянии наполнения информацией.

Общая информация
~~~~~~~~~~~~~~~~~

Космические корабли делятся на различные классы и модельные ряды. В Универсо развита модульность у космических кораблей.

Базовым космическим кораблём является Универсальный модульный корабль.

Универсальный модульный корабль
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Универсальный модульный корабль (УМК), имеющий на текущий момент обозначение модели U1, состоит из модулей с различной функциональностью и дополнительных "обвесов" для этих модулей. Сейчас предусмотрено 2 типоразмера модулей имеющие внешний габариты по корпусу ДхШхВ: 4х4х4 метра - типоразмер А и 8х4х4 метра - типоразмер B.

У модулей скруглены грани, скругление начинается в 15 см от угла каждой поверхности.

Вот рядом модули двух этих типоразмеров:

.. image:: _static/image.png

Типы модулей
~~~~~~~~~~~~~

- Модули кабины.
- Жилые модули.
- Пассажирские модули.
- Грузовые модули.
- Силовые модули.
- Модули-контейнеры.
- В дальнейшем так же будут другие типы модулей.

Общие характеристики модулей
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

У модулей есть общие характеристики, которые, конечно в некоторых модификациях модулей отличаться.

- Общая толщина стен, переборок, дверей и стеклопакетов составляет 20 см.
- Унифицированная система дверей, которые имеют одинаковый размер: высота 200 см и ширина 90 см.
- При наличии разделения в модуле на основное пространство и технический отсек, он располагается в нижней части модуля и по высотой 100 см. Таким образом, высота основного пространства 240 см.
- Есть унифицированная система мест креплений. Об этом подробнее ниже.

Места креплений
~~~~~~~~~~~~~~~

Существует базовая сетка мест крепления. В места крепления устанавливаются различные специальные коннекторы в которых выводится необходимая проводка для соединения внешних узлов (обвесов) с внутренний системой питания и управления.

Так же система коннекторов установленных в места крепления используется для стыковки между собой модулей.

Вот так выглядит сетка мест крепления на примере модуля типоразмера A:

.. image:: _static/image1.png


Модули кабины
~~~~~~~~~~~~~~

Модули кабины могут быть любого типоразмера, но основные модули кабины типоразмера A. Основные параметры модуля кабины:

- Должны быть не менее 3 дверей, расположенных в задней части с боков и на обратной стороне, с отступом 50 см от угла, по следующей схеме

.. image:: _static/image2.png

- Содержат стандартный технический отсек в нижней части модуля.

- Имеют базовые / маневровые двигатели расположенные по бокам в нижней части с 4 сторон по 2 штуки, 2 сверху и 2 снизу. В некоторых модификациях может быть больше.

- Внутри есть рабочее и жилое пространство.




